\section{Risikomanagement}

Die Projektrisiken wurden evaluiert und in Tabelle \ref{tab:risikomanagement} dargestellt. Die einzelnen Risiken wurde auf ihre Wahrscheinlichkeit und Auswirkung bewertet. Je nach Bewertung wurde eine Farbe gemäss Tabelle \ref{tab:risikoreferenz} zugewiesen. Zusätzlich wurde je eine Massnahme zur Prävention des Risiko und eine Massnahme zur Eingrenzung der Auswirkung beschrieben.

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{r || c c c c}
		häufig 		
		& \cellcolor{red} 
		& \cellcolor{red}
		& \cellcolor{red}
		& \cellcolor{red} \\
		wahrscheinlich		
		& \cellcolor{yellow} 
		& \cellcolor{yellow} 
		& \cellcolor{red}
		& \cellcolor{red} \\
		gelegentlich		
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{red} \\
		vorstellbar		
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{yellow} \\
		unwahrscheinlich	
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{yellow}
		& \cellcolor{yellow} \\
		unvorstellbar		
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{green}
		& \cellcolor{green} \\
		\hline
		& unwesentlich & geringfügig & kritisch & katastrophal
	\end{tabular}
	\caption{Risikoreferenz}
	\label{tab:risikoreferenz}
\end{table}

\begin{landscape}
	\begin{table}
		\begin{tabular}{|p{5cm}|c|c|p{9cm}|}
			\hline Risiko & Auswirkung & Wahrscheinlichkeit & Massnahmen \\ 
			\hline \rowcolor{yellow} Projektmitglied fällt aus & kritisch & vorstellbar & 
			- Vorzeitig über Abwesenheit informieren \newline
			- Arbeitsstand in Gruppe kommunizieren \\ 
			\rowcolor{red} \hline Enterprise-Lab nicht verfügbar & katastrophal & gelegentlich & 
			- Lokale Kopie der Artefakte vorhanden \newline
			- Korrekte Nutzung der Build-Umgebung \\ 
			\rowcolor{yellow} \hline Abweichung vom Terminplan & geringfügig & vorstellbar &
			- Realistische Planung \newline
			- Aufarbeiten in Reservezeit \\ 
			\rowcolor{yellow} \hline Fehlende Zuverlässigkeit & kritisch & unwahrscheinlich &
			- Klare Aufgabenverteilung \newline
			- Review durch Teammitglieder \\ 
			\rowcolor{yellow} \hline Anforderungen nicht erfüllt & kritisch & vorstellbar & 
			- Laufende Überprüfung der Anforderungen \newline
			- Nicht erfüllte Anforderungen schnell beheben \\
			\rowcolor{green} \hline Eingesetzte Frameworks/Patterns unpassend & geringfügig & unwahrscheinlich &
			- Nicht von Tools ablenken lassen \newline
			- Unnötige Technologien ausschliessen \\
			\rowcolor{green} \hline Schnittstelle zu Zentrallager unzweckmässig & geringfügig & unwahrscheinlich & 
			- Wrapper um Schnittstelle \newline
			- Problem mit PO klären \\
			\rowcolor{green} \hline Komplexität der Software wird unüberschaubar & geringfügig & unvorstellbar & 
			- Modular entwickeln, hohe Kohäsion, lose Kopplung \newline
			- Software mit Analyse-Tools überwachen \\
			\rowcolor{yellow} \hline Dokumentation unvollständig & kritisch & unwahrscheinlich & 
			- Genug Ressourcen für Dokumentation einplanen \newline
			- Rückstände möglichst schnell aufarbeiten \\
			\hline 
		\end{tabular}
		\caption{Risikomanagement}
		\label{tab:risikomanagement}
	\end{table} 
\end{landscape}
